<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="glasPostTitle">
        <item>"Буква А"</item>
        <item>"Буква Б"</item>
        <item>"Буква Г"</item>
        <item>"Буква Д"</item>

        <item>"Буква Е"</item>
        <item>"Буква З"</item>
        <item>"Буква И"</item>
        <item>"Буква К"</item>

        <item>"Буква Л"</item>
        <item>"Буква М"</item>
        <item>"Буква О"</item>
        <item>"Буква П"</item>

        <item>"Буква Р"</item>
        <item>"Буква С"</item>
        <item>"Буква Т"</item>
        <item>"Буква Ф"</item>

        <item>"Буква Х"</item>
        <item>"Буква Э"</item>

    </string-array>


    <string-array name="glasPostDetal">

        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>


    <string-array name="glasPostText">
        <item>@string/Element1</item>
        <item>@string/Element2</item>
        <item>@string/Element4</item>
        <item>@string/Element5</item>
        <item>@string/Element6</item>
        <item>@string/Element8</item>
        <item>@string/Element9</item>
        <item>@string/Element10</item>
        <item>@string/Element11</item>
        <item>@string/Element12</item>
        <item>@string/Element14</item>
        <item>@string/Element15</item>
        <item>@string/Element16</item>
        <item>@string/Element17</item>
        <item>@string/Element18</item>
        <item>@string/Element20</item>
        <item>@string/Element21</item>
        <item>@string/Element26</item>

    </string-array>


    <array name="glasPostImg">

        <item>@drawable/character1</item>
        <item>@drawable/character2</item>
        <item>@drawable/character4</item>
        <item>@drawable/character5</item>

        <item>@drawable/character6</item>
        <item>@drawable/character8</item>
        <item>@drawable/character9</item>
        <item>@drawable/character10</item>

        <item>@drawable/character11</item>
        <item>@drawable/character12</item>
        <item>@drawable/character14</item>
        <item>@drawable/character15</item>

        <item>@drawable/character16</item>
        <item>@drawable/character17</item>
        <item>@drawable/character18</item>
        <item>@drawable/character20</item>

        <item>@drawable/character21</item>
        <item>@drawable/character26</item>
    </array>


    <array name="glasPosts">
        <item>@array/glasPostTitle</item>
        <item>@array/glasPostDetal</item>
        <item>@array/glasPostText</item>
        <item>@array/glasPostImg</item>
    </array>


    <string name="Element1">
         <![CDATA[
<p><h6>Абонентский пункт</h6> — комплекс средств автоматизации со средствами связи, позволяющими осуществить доступ к информационным ресурсам информационных вычислительных сетей общего пользования.</p>
<p><h6>Автоматизированная информационная система</h6> — совокупность программно-аппаратных средств, предназначенных для автоматизации деятельности, связанной с хранением, передачей и обработкой информации.</p>
<p><h6>Автоматизированная информационная технология</h6> — совокуп-ность методов, средств вычислительной техники и связи для сбора, хранения, обработки и передачи данных.</p>
<p><h6>Автоматизированная обучающая система</h6> - комплекс программ-но-технических и учебно-методических средств, обеспечивающих активную учебную деятельность: обучение конкретным зна-ниям, проверка ответов учащихся, возможность подсказки, при-влекательность изучаемого материала.</p>
<p><h6>Автоматизированное рабочее место</h6> - программно-технологический комплекс автоматизированной системы, предназначенной для автоматизации деятельности определенного вида.</p>
<p><h6>Автоматизированная система</h6> — система, состоящая из персонала и комплекса средств автоматизации его деятельности, реализующая информационную технологию выполнения установленных функций.</p>
<p><h6>Автоматизированная система военного образования</h6> - составная часть системы военного образования, представляющая собой организационно-техническую систему, в которой на основе современных информационных технологий в автоматизированном и (или) автоматическом режимах реализуются информационные процессы в интересах своевременного и полного обеспечения пользователей необходимой им информацией в целях повышения эффективности и качества выполнения системой военного обра-зования обучающих, научно-исследовательских и управленче-ских функций.</p>
<p><h6>Автоматизированная система научных исследований</h6> — система, предназначенная для автоматизации научных экспериментов, а также для осуществления моделирования исследуемых объектов, явлений и процессов, изучение которых традиционными средствами затруднено или невозможно.</p>
<p><h6>Автоматизированная система обучения</h6> - автоматизированная информационная система, которая включает преподавателя, обучающихся, комплекс учебно-методических и дидактических материалов, автоматизированную систему обработки данных.</p>
<p><h6>Автоматизированный учебник</h6> - учебник, содержание которого создается, хранится и доводится до обучаемого с использованием автоматизированных информационных технологий и который является частью автоматизированной системы обучения.</p>
<p><h6>Авторитарный стиль</h6> - единоличное управление руководством коллективом, без опоры на актив. Учащимся не позволяют высказывать свои взгляды, критические замечания, проявлять инициативу, тем более претендовать на решение касающихся их вопросов. Учитель последовательно предъявляет к учащимся требования и осуществляет жесткий контроль за их выполнением.</p>
<p><h6>Администратор базы данных</h6> - лицо, отвечающее за выработку требований к базе данных, ее проектирование, реализацию, эффективное использование и сопровождение.</p>
<p><h6>Администратор сети</h6> — специалист, отвечающий за нормальное функционирование и использование ресурсов автоматизированной системы и (или) вычислительной сети.</p>
<p><h6>Адресная библиографическая справка</h6> - библиографическая справка, устанавливающая наличие и (или) местонахождение запрашиваемого документа в определенном фонде.</p>
<p><h6>Адресно-справочная база данных</h6> - отсылочная база данных, в которой приводятся адреса хранения искомых данных.</p>
<p><h6>Аппаратное обеспечение</h6> - комплекс электронных, электрических и механических устройств, входящих в состав системы или сети.</p>
<p>Аппаратное обеспечение включает:
<ul>
<li>\tкомпьютеры и логические устройства;</li>
<li>\tвнешние устройства и диагностическую аппаратуру;</li>
<li>\tэнергетическое оборудование, батареи и аккумуляторы.</li>
<ul>
<p><h6>Аппаратный сервер (в сетях)</h6> — компьютер, выполняющий программу сервера и предоставляющий услуги другим компьютерам (клиентам).</p>
<p><h6>Аппаратура передачи данных</h6> — аппаратура, обеспечивающая преобразование интерфейсов физической среды в интерфейсы физических каналов, предназначенных для подключения систем. Тип аппаратуры передачи данных определяет число устройств, кото-рое может быть подключено к каналу.</p>
<p><h6>Архив</h6> - организованная совокупность информационных массивов или программ, длительно хранимых на внешних машиночитаемых носителях в целях обеспечения возможности их дальнейшего использования.</p>
<p><h6>Ассоциация локальных сетей</h6> - группа локальных сетей, объединенных в единую информационную сеть посредством ретрансля-ционных систем.</p>
<p><h6>Аудиовидеосистема</h6> - система, обеспечивающая обработку текстовой, графической, звуковой информации, а также видеоданных.</p>

]]>
    </string>
    <string name="Element2">
         <![CDATA[
<p><h6>База данных</h6> - целостная, единая система данных, организованная по определенным правилам, которые предусматривают общие принципы описания, хранения и обработки данных.</p>
<p><h6>База знаний</h6> — формализованная система сведений о некоторой предметной области, содержащая данные о свойствах объектов, закономерностях процессов и явлений и правила использования в задаваемых ситуациях этих данных для принятия новых решений.</p>
<p><h6>Безопасность информации</h6> - такое состояние, при котором исключается возможность ознакомления с нею, ее изменения или уничтожения лицами, не имеющими на это права, в том числе в результате утечки информации за счет побочных электромагнитных излучений и наводок, с применением специальных устройств перехвата (уничтожения).</p>

]]>
    </string>
    <string name="Element4">
         <![CDATA[
<p><h6>Гипертекстовый учебный курс</h6> — учебный курс, представленный в гипертекстовом формате, как правило, дополненный иллюстрациями.</p>
<p><h6>Государственный образовательный стандарт</h6> - установлены Законом РФ «Об образовании»; определяют обязательный минимум содержания основных образовательных программ, максимальный объем учебной нагрузки обучающихся, требования к уровню подготовки выпускников. </p>
<p><h6>Гуманизация педагогического образования</h6> - поворот к личности человека, его индивидуально-личностному развитию, культуре и общественным функциям. </p>

]]>
    </string>
    <string name="Element5">
         <![CDATA[
<p><h6>Документированная информация (документ)</h6> - зафиксированная на материальном носителе информация с реквизитами, позволяющими её идентифицировать.</p>
<p><h6>Доступ к информации</h6> — возможность получения информации и ее использования.</p>

]]>
    </string>

    <string name="Element6">
         <![CDATA[
<p><h6>Единое информационное пространство ВС РФ</h6> - совокупность взаимосвязанных информационных ресурсов ВС РФ с общими правилами их формирования, унификации, хранения, распространения и использования.</p>
<p><h6>Единое информационное пространство ВУ</h6> - совокупность взаимосвязанных информационных ресурсов университета с общими правилами их формирования, унификации, хранения, распространения и использования.</p>

]]>
    </string>
    <string name="Element8">
         <![CDATA[
<p><h6>Закономерности</h6> - связи, зависимости, сплочения, которые существуют объективно, независимо от сознания и воли человека.</p> К этим закономерностям относятся следующие:
<ul>
<li>\tВоспитание личности происходит только в процессе включения ее в деятельность. </li>
<li>\tВоспитание есть стимулирование активности формируемой личности в организуемой деятельности. </li>
<li>\tВ процессе воспитания необходимо проявлять гуманность и уважение к личности в сочетании с высокой требовательностью. </li>
<li>\tВ процессе воспитания необходимо открывать перед учащимися перспективы их роста, помогать им добиваться радости успеха. </li>
<ul>
<p><h6>Защита информации</h6> - деятельность по предотвращению утечки защищаемой информации, несанкционированных и непреднамеренных воздействий на защищаемую информацию.</p>
<p><h6>Защита информации от несанкционированного доступа</h6> - деятельность по предотвращению получения защищаемой информации заинтересованным субъектом с нарушением установленных правовыми документами или собственником информации прав или правил доступа к ней.</p>
<p><h6>Защита информации от утечки</h6> - деятельность по предотвращению неконтролируемого распространения защищаемой информации от разглашения, несанкционированного доступа к ней и от получения защищаемой информации иностранными разведками.</p>
<p><h6>Защищаемая информация</h6> - информация, являющаяся предметом собственности и подлежащая защите в соответствии с требованиями правовых документов или требованиями, установленными собственниками информации.</p>

]]>
    </string>
    <string name="Element9">
         <![CDATA[
<p><h6>Информатизация</h6> - организационный, социально-экономический и научно-технический процесс создания оптимальных условий для удовлетворения информационных потребностей и реализации прав граждан, органов государственной власти, органов местного самоуправления, организаций, общественных объединений на основе формирования и использования информационных ресурсов.</p>
<p><h6>Информатизация ВУ</h6> - процесс формирования единого информационного пространства университета с целью организации оптимального доступа постоянного и переменного состава к информационным ресурсам и обеспечения на этой основе качественной реализации учебных планов и учебных программ, эффективного проведения учебной, воспитательной, методической и научной работы, а также повышения эффективности и качества управленческой и финансово-экономической деятельности в университета ВУЗа.</p>
<p><h6>Информатизация системы военного образования</h6> - процесс формирования единого информационного пространства системы военного образования в целях организации оптимального доступа органов управления военным образованием и вузов к информационным ресурсам и обеспечения на этой основе качественной реализации военных профессиональных образовательных программ, проведения научно-исследовательских работ и повышения эффективности управленческой деятельности в системе военного образования.</p>
<p><h6>Информационная безопасность информационной системы университета</h6> - состояние (степень) защищенности единого информационного пространства университета от множества угроз информационной безопасности.</p>
<p><h6>Информационная вычислительная сеть общего пользования</h6> - всемирно децентрализованно управляемая совокупность информационных систем, объединенных любым каналом связи: коммутируемыми или выделенными каналами, локальными или глобальными сетями передачи данных.</p>
<p><h6>Информационная инфраструктура системы военного образования</h6> — совокупность связанных единой сетью коммуникаций аппаратно-технических средств, организационно-методического и программного обеспечения, а также обслуживающего персонала, предназначенная для размещения информационных ресурсов и оказания информационных услуг пользователям.</p>
<p><h6>Информационная культура</h6> - способность пользователя информационного пространства целенаправленно работать с информацией, необходимой ему для решения своих профессиональных задач с использованием современных информационных технологий.</p>
<p><h6>Информационная подготовка в системе военного образования</h6> — целенаправленный процесс формирования у обучаемых (потенциальных пользователей) высокой информационной культуры.</p>
<p><h6>Информационная система</h6> - совокупность содержащейся в базах данных информации и обеспечивающих ее обработку информационных технологий и средств.</p>
<p><h6>Информационная сфера</h6> - совокупность информации, информационной инфраструктуры, субъектов, осуществляющих сбор, формирование, распространение и использование информации, а также системы регулирования возникающих при этом общественных отношений.</p>
<p><h6>Информационное обеспечение автоматизированной системы</h6> -совокупность форм документов, классификаторов, нормативной базы и реализованных решений по объемам размещения и формам существования информации, применяемой в автоматизированной системе при ее функционировании.</p>
<p><h6>Информационно-телекоммуникационная сеть</h6> - технологическая система, предназначенная для передачи по линиям связи информации, доступ к которой осуществляется с использованием средств вычислительной техники.</p>
<p><h6>Информационные задачи</h6> - задачи, связанные с информационными процессами сбора (добывания), обработки, накопления, хранения, поиска и распространения информации.</p>
<p><h6>Информационные продукты</h6> - документированная информация, подготовленная в соответствии с потребностями пользователей и предназначенная или применяемая для удовлетворения потребностей пользователей.</p>
<p><h6>Информационные процессы</h6> - процессы сбора, обработки, накопления, хранения, поиска и распространения информации.</p>
<p><h6>Информационные ресурсы</h6> - отдельные документы и отдельные массивы документов, документы и массивы документов в информационных системах (библиотеках, архивах, фондах, банках данных, других информационных системах).</p>
Информационные ресурсы подразделяются на государственные и негосударственные. Все информационные ресурсы в свою очередь подразделяются на открытую общедоступную информацию и информацию с ограниченным доступом, включающую информацию, отнесенную к государственной тайне, конфиденциальную информацию и персональные данные о гражданах (относятся к категории конфиденциальной информации).
Государственные информационные ресурсы являются открытыми и общедоступными. Исключение составляет документированная информация, отнесенная законом к категории ограниченного доступа.
<p><h6>Информационные ресурсы университета</h6> - отдельные документы и отдельные массивы документов, документы и массивы документов, программное обеспечение, базы данных, совокупность расчетных задач, автоматизированных обучающих систем и автоматизированных обучающих курсов в информационной системе университета.</p>
<p><h6>Информационные технологии</h6> - процессы, методы поиска, сбора, хранения, обработки, предоставления, распространения информации и способы осуществления таких процессов и методов.</p>
<p><h6>Информационные услуги</h6> - действия субъектов (собственников и владельцев) по обеспечению пользователей информационными продуктами.</p>
<p><h6>Информация</h6> — сведения (сообщения, данные) независимо от формы их представления.</p>

]]>
    </string>
    <string name="Element10">
         <![CDATA[
<p><h6>Комплекс средств автоматизации автоматизированной системы</h6> - совокупность всех компонентов автоматизированной системы, за исключением людей.</p>
<p><h6>Компьютеризированный учебный курс</h6> - учебный курс, базирующийся в основном на печатных материалах, аудио- или видеокассетах, но дополненный средствами компьютерных технологий (обучающие программы, системы моделирования, математические пакеты, программные средства контроля знаний).</p>
<p><h6>Конфиденциальность информации</h6> - обязательное для выполнения лицом, получившим доступ к определенной информации, требование не передавать такую информацию третьим лицам без согласия ее обладателя.</p>

]]>
    </string>

    <string name="Element11">
         <![CDATA[
<p><h6>Лингвистическое обеспечение автоматизированной системы</h6> — совокупность средств и правил для формализации естественного языка, используемых при общении пользователей и эксплуатационного персонала автоматизированной системы с комплексом средств автоматизации.</p>
]]>
    </string>
    <string name="Element12">
         <![CDATA[
<p><h6>Математическое обеспечение автоматизированной системы</h6> — совокупность математических методов, моделей и алгоритмов, применяемых в автоматизированной системе.</p>
<p><h6>Международный информационный обмен</h6> - передача и получение информационных продуктов, а также оказание информационных услуг через Государственную границу Российской Федерации.</p>
<p><h6>Мероприятия по защите информации</h6> - совокупность действий по разработке и (или) практическому применению способов и средств защиты информации.</p>
<p><h6>Мероприятия по контролю эффективности защиты информации</h6> - совокупность действий по разработке и (или) практическому применению методов (способов) и средств контроля эффективности защиты информации.</p>
<p><h6>Методическое обеспечение автоматизированной системы</h6> — совокупность документов, описывающих технологию функционирования автоматизированной системы, методы выбора и применения пользователями технологических приемов для получения конкретных результатов.</p>
<p><h6>Модульная (блочная) структура курса</h6> - структура курса, состоящая из завершенных составных частей (учебных модулей), что допускает различные образовательные траектории его изучения и позволяет использовать один и тот же курс в образовательных программах различного объема и назначения.</p>
<p><h6>Мультимедийные средства</h6> - интерактивные средства, позволяющие одновременно проводить операции с неподвижными изображениями, видеофильмами, анимированными графическими образами, текстом, речевым и звуковым сопровождением.</p>
<p><h6>Мультимедийные учебные материалы</h6> — учебные материалы, включающие печатные материалы, аудио-, видео- или анимационные элементы. Как правило, термин применяется для обозначения материалов, содержащихся на компьютерных носителях данных.</p>

]]>
    </string>
    <string name="Element14">
         <![CDATA[
<p><h6>Обладатель информации</h6> - лицо, самостоятельно создавшее информацию либо получившее на основании закона или договора право разрешать или ограничивать доступ к информации, определяемой по каким-либо признакам.</p>
<p><h6>Оператор информационной системы</h6> — гражданин или юридическое лицо, осуществляющее деятельность по эксплуатации информационной системы, в том числе по обработке информации, содержащейся в ее базах данных.</p>
<p><h6>Организационное обеспечение автоматизированной системы</h6> -совокупность документов, устанавливающих организационную структуру, права и обязанности пользователей и эксплуатационного персонала автоматизированной системы в условиях ее функционирования, проверки и обеспечения работоспособности.</p>

]]>
    </string>
    <string name="Element15">
         <![CDATA[
<p><h6>Педагогическая деятельность</h6> — это профессиональная активность педагога, с помощью различных действий решающего задачи обучения и развития (обучающая, воспитывающая, организаторская, управленческая, конструктивно-диагностическая). Такая активность включает в себя пять компонентов: гностический, решающий задачу получения и накопления новых знаний о законах и механизмах функционирования педагогической системы; проектировочный, связанный с проектированием целей преподавания курса и путей их достижения; конструктивный включает действия по отбору и композиционному построению содержания курса, форм и методов проведения занятий; организационный решает задачи реализации запланированного; коммуникативный включает в себя действия, связанные с установлением педагогически целесообразных взаимоотношений между субъектами педагогического процесса. </p>
<p><h6>Педагогическая диагностика</h6> - особый вид деятельности, представляющий собой установление и изучение признаков, характеризующих состояние и результаты процесса обучения, и позволяющий на этой основе прогнозировать, определять возможные отклонения, пути их предупреждения, а также корректировать процесс обучения в целях повышения качества обучения.</p>
<p><h6>Педагогическое мастерство</h6> - синтез разнообразных качеств личности педагога, специальных и педагогических знаний, умений с помощью системы педагогических средств рациональными усилиями добиваться наилучших результатов в обучении, воспитании и развитии учащихся. «Педагогическое мастерство заключается в постановке голоса и в управлении своим лицом» (А.С.Макаренко). </p>
<p><h6>Педагогический процесс</h6> - специально организованное, развивающееся во времени и в рамках определенной воспитательной системы взаимодействий воспитателей и воспитанников, направленное на достижение поставленной цели и призванное привести к преобразованию личностных свойств и качеств воспитанников. </p>
<p><h6>Педагогическая система</h6> - целостное единство всех факторов, способствующих достижению поставленных целей развития человека. Основные признаки педагогической системы: полнота компонентов, причастных к достижению цели; наличие связей и зависимостей между компонентами; наличие ведущего звена, ведущей идеи, необходимых для объединения компонентов; появление у компонентов системы общих качеств. </p>
<p><h6>Педагогическое проектирование</h6> - это деятельность субъекта/субъектов образования, направленная на конструирование моделей преобразования педагогической действительности. Сущность педагогического проектирования состоит в выявлении и анализе педагогических проблем и причин их возникновения, построении ценностных основ и стратегий проектирования, определении целей и задач, поиске методов и средств реализации педагогического проекта. </p>
<p><h6>Пользователь автоматизированной системы</h6> - лицо, участвующее в функционировании или использующее результаты функционирования автоматизированной системы.</p>
<p><h6>Попустительский стиль</h6> - учитель стремится как можно меньше вмешиваться в жизнедеятельность учащихся, практически устраняется от руководства ими, ограничиваясь формальным выполнением обязанностей и указаний администрации. </p>
<p><h6>Правовое обеспечение автоматизированной системы</h6> - совокупность правовых норм, регламентирующих правовые отношения при функционировании автоматизированной системы и юридический статус результатов ее функционирования.</p>
<p><h6>Предоставление информации</h6> - действия, направленные на получение информации определенным кругом лиц или передачу информации определенному кругу лиц.</p>
<p><h6>Принцип</h6> - это исходное, начальное положение, которым руководствуются педагог в своей практической деятельности Принципы обучения и воспитания впервые были сформулированы Я.А.Коменским. В «Великой дидактике» он детально раскрывает принципы наглядности, сознательности, последовательности, прочности усвоения знания. Современная отечественная система воспитания руководствуется следующими принципами:
<ul>
<li>\связь воспитания с жизнью, социокультурной средой; </li>
<li>\воспитание в коллективе и через коллектив; </li>
<li>\опора на положительное в личности ребенка; </li>
<li>\гуманизация педагогического процесса; </li>
<li>\личностный подход; </li>
<li>\демократизация педагогического процесса; </li>
<li>\культуросообразность педагогического процесса; </li>
<li>\единство воспитательных воздействий школы, семьи и общественности; </li>
<li>\педагогическое руководство и самостоятельная деятельность, активность школьников; </li>
<li>\комплексность, целостность, единство всех компонентов воспитательного процесса. </li>
<p><h6>Программа для электронно-вычислительной машины</h6> - объективная форма представления совокупности данных и команд, предназначенных для функционирования ЭВМ и других компьютерных устройств в целях получения определенного результата. Под программой для ЭВМ подразумеваются также подготовительные материалы, полученные в ходе ее разработки, и порождаемые ею аудиовизуальные отображения.</p>
<p><h6>Программное обеспечение автоматизированной системы</h6> - совокупность программ на носителях данных и программных документов, предназначенная для отладки, функционирования и проверки работоспособности автоматизированной системы.</p>
<p><h6>Профессиограмма</h6> - описание и классификация существующих профессий по определенным критериям (педагогическим, психологическим, медицинским, экономическим, технологическим). </p>

]]>
    </string>

    <string name="Element16">
         <![CDATA[
<p><h6>Распространение информации</h6> - действия, направленные на получение информации неопределенным кругом лиц или передачу информации неопределенному кругу лиц.</p>
]]>
    </string>
    <string name="Element17">
         <![CDATA[
<p><h6>Саморазвитие (по Л.Н.Куликовой) личностное саморазвитие</h6> - психологический механизм «человекообразования», проявляет себя как механизм обретения человеком своей человеческой сущности; личностное саморазвитие выступает инструментом духовно-нравственного самообогащения человека. При этом сама эта работа с собой требует нравственные потенциалы личности, которые еще и наращиваются. Одновременно с этим человек вырабатывает опыт внутреннего взаимодействия с самим собой рефлексивного ценностного самовосприятия, самоконтроля, самостимулирования и самоограничения своей активности, сознательней саморегуляции деятельности, поведения и внутреннего состояния; саморазвитие может быть рассмотрено как фактор инкультурации человека. Способность к активно-творческой позиции человека не может быть задана никем - она приобретается только им самим в результате целеустремленных усилий, направленных на изменение самого себя; личностное саморазвитие значимо как путь социализации человека. Успешная социализация актуализирует саморазвитие человека; личностное саморазвитие является критерием зрелости личности. Зрелость личности выражается во внутреннем локусе контроля, полной ответственности за собственные помыслы и действия.</p>
<p><h6>Система военного образования</h6> - целостная и взаимосвязанная совокупность взаимодействующих органов управления военным образованием, а также военно-учебных заведений, обеспечивающая реализацию преемственных образовательных программ и государственных образовательных стандартов различного уровня и направленности в целях обеспечения устойчивого комплектования войск (сил) квалифицированными военными кадрами.</p>
<p><h6>Система защиты государственной тайны</h6> - совокупность органов защиты государственной тайны, используемых ими средств и методов защиты сведений, составляющих государственную тайну, и их носителей, а также мероприятий, проводимых в этих целях.</p>
<p><h6>Система компьютерного обучения</h6> - совокупность организационных, педагогических и научных ресурсов, объединенных в систему на основе использования компьютерных технологий в целях организации учебного процесса.</p>
<p><h6>Служебная информация ограниченного распространения</h6> - несекретная информация, касающаяся деятельности организаций, ограничение на распространение которой диктуется служебной необходимостью.</p>
<p><h6>Современные информационные технологии</h6> - специальный термин, характеризующий использование новейших достижений науки и техники в области организации информационных процессов. Основными признаками современных информационных технологий являются: интерактивный (диалоговый) режим работы с компьютером, интегрированность (взаимосвязь) различных программных средств, гибкость процесса изменения постановок задач и данных за счет использования дружественного интерфейса, мультимедийных и телекоммуникационных средств (в том числе и видеоконференцсвязи).</p>
<p><h6>Способ защиты информации</h6> - порядок и правила применения определенных принципов и средств.</p>
<p><h6>Средства защиты информации</h6> - технические, криптографические, программные и другие средства, предназначенные для защиты сведений, составляющих государственную тайну, средства, в которых эти сведения реализованы.<p><h6>Средства защиты информации</h6> - технические, криптографические, программные и другие средства, предназначенные для защиты сведений, составляющих государственную тайну, средства, в которых эти сведения реализованы.</p>
<p><h6>Структура педагогического процесса</h6> - основные компоненты: целевой, содержательный (отношения, ценностные ориентации, опыт деятельности и общения, знания); деятельностный (формы, способы, средства); результативный; ресурсный (социально-экономические, нравственно-психологические, санитарно-гигиенические и др. условия, нормативно-правовое, информационно-методическое, материально-техническое, финансовое обеспечение).</p>
]]>
    </string>
    <string name="Element18">
         <![CDATA[
<p><h6>Творческая индивидуальность педагога</h6> — это высшая характеристика его деятельности, как и всякое творчество, она тесно связана с его личностью. Труд педагога составляет три компоненты: педагогическая деятельность, педагогическое общение, личность. </p>
<p><h6>Техническое обеспечение автоматизированной системы</h6> - совокупность всех технических средств, используемых при функционировании автоматизированной системы.</p>

]]>
    </string>
    <string name="Element20">
         <![CDATA[
<p><h6>Функции педагогического процесса:</h6> образовательная, воспитательная, развивающая</p>
]]>
    </string>

    <string name="Element21">
         <![CDATA[
<p><h6>Хранилище информации</h6> - набор информации вместе с методами доступа к данным для ее хранения, индексирования и поиска.</p>
]]>
    </string>
    <string name="Element26">
         <![CDATA[
<p><h6>Электронная библиотека</h6> - совокупность программных средств со своей системой документирования и информационной безопасности, обеспечивающих возможность накопления информационных ресурсов и предоставления их пользователям через компьютерную сеть.</p>
<p><h6>Электронная доска</h6> - компьютерное приложение, оперирующее с графическими или текстовыми образами, позволяющее нескольким пользователям на разных компьютерах, входящих в одну сеть, оперировать с одним и тем же образом одновременно.</p>
<p><h6>Электронное сообщение</h6> - информация, переданная или полученная пользователем информационно-телекоммуникационной сети.</p>
<p><h6>Электронное учебное пособие</h6> — учебный курс, частично или полностью заменяющий или дополняющий учебник и официально утвержденный в качестве данного вида издания.</p>
<p><h6>Электронные ресурсы</h6> — совокупность электронных документов.</p>
<p><h6>Электронные учебные материалы</h6> - материалы, представленные в виде файлов на электронном носителе. Могут включать как отдельные текстовые файлы, иллюстрации, аудио и видеофрагменты, так и их упорядоченную совокупность, предназначенную для изучения определенного учебного курса или его фрагмента.</p>
<p><h6>Электронный учебник</h6> - учебный курс, содержащий систематическое изложение учебной дисциплины или ее раздела, части, соответствующий государственному стандарту и учебной программе и официально утвержденный в качестве данного вида издания.</p>

]]>
    </string>

</resources>