<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="pcPostTitle">
        <item>Из чего состоит системный блок?</item>
        <item>Test pc post 2</item>
    </string-array>
    <string-array name="pcPostDetal">
        <item>Подробнее прочитать внутри статьи</item>
        <item>Bla bla blaa></item>
    </string-array>
    <string-array name="pcPostText">
        <item>@string/pcElementText</item>
        <item>@string/pcElementText</item>
    </string-array>
    <array name="pcPostImg">
        <item>@drawable/unit_for_pc</item>
        <item>@drawable/fon</item>
    </array>

    <array name="pcPosts">
        <item>@array/pcPostTitle</item>
        <item>@array/pcPostDetal</item>
        <item>@array/pcPostText</item>
        <item>@array/pcPostImg</item>
    </array>

    <string name="pcElementText">
         <![CDATA[
         Итак, все комплектующие системного блока компьютера, можно условно разделить на две категории.

        Первая из них, включает то, без чего ПК вообще работать не будет:

<ul>
        <li>\tКорпус.</li>
        <li>\tЖёсткий диск.</li>
        <li>\tПроцессор.</li>
        <li>\tБлок питания.</li>
        <li>\tМатеринская плата.</li>
        <li>\tСистема охлаждения.</li>
        <li>\tОперативная память.</li>
        </ul>
        Вторая категория, включает те компоненты, без которых ПК будет работать, но иногда его функциональность будет серьёзно урезана:
<ul>
       <li>\t Видеокарта.</li>
       <li>\t Привод оптических дисков (CD, DVD, BluRay).</li>
       <li>\t Картридер.</li>
        <li>\tTV-карта.</li>
        <li>\tАудиокарта.</li>
        <li>\tСпутниковая карта.</li>
</ul>
        <h1>Главные комплектующие из которых состоит системник</h1>
        <p><h5>Корпус.</h5> Предназначен для компактного расположения и фиксации всех остальных комплектующих ПК. Иногда поставляются сразу со встроенным блоком питания. Выпускаются несколько стандартов (ATX), описывающих допустимые размеры материнских плат и блоков питания, которые можно установить в данных корпус. </p>
        <p>Могут иметь встроенные порты:
<ul>
<li>\tUSB.</li>
<li>\tАудио (miniJack).</li>
<li>\teSATA.</li>
<li>\tIEEE 1394.</li>
</ul>
<p><h5>Жёсткий диск.</h5>  Это устройство с энергонезависимой памятью, для хранения информации. Для ПК почти всегда используются винчестеры, форм-фактора 3,5?? и скоростью вращения 7200 об/мин.</p>
<p>Существуют три вида жёстких дисков:
<ul>
<li>\tHDD. Самые шумные, но самые дешёвые. По скорости запись/чтение на третьем месте. В случае выхода из строя, данные можно восстановить. Боятся ударных нагрузок. Ресурс практически не ограничен.
<li>\tSSD. Бесшумные, не боятся ударов и падений, максимально возможное быстродействие. При поломке, данные восстановить невозможно. Ресурс ограничен. Самые дорогие.
<li>\tH-HDD. Малораспространённая разновидность винчестеров. Это гибрид из двух вышеописанных моделей. Основная память на HDD + 1,5-2% от общего объёма на SSD.
</ul>

<p>В один системный блок можно устанавливать несколько жёстких дисков. Некоторые материнские платы позволяют формировать из них RAID массивы.</p>

<p><h5>Процессор.</h5> Набор интегральных схем, расположенных на одном модуле. В нём происходят все вычислительные процессы. От быстродействия процессора, зависит быстродействие ПК. Все современные процессоры многоядерные. У каждого есть Кэш. Это своеобразная оперативная память процессора. Она подразделяется на три уровня – L1, L2, L3.</p>

<p><h5>Блок питания.</h5> Подбирается с учётом корпуса, материнской платы и мощности. Имеет определённое количество коннекторов для подключения комплектующих системного блока.</p>



<p><h5>Материнская плата.</h5> Устройство для сопряжения всех комплектующих ПК. Её выбор определяет тип процессора и оперативной памяти. Почти все материнские платы имеют интегрированные аудио- и видеокарты. Их возможностей с избытком хватает для просмотра фильмов, прослушивания музыки и даже для несложных игр. </p>
<p>Конфигурацию материнской платы характеризуют:
<ul>
<li>\tКонтроллеры портов USB3.0 и 2.0</li>
<li>\tПорты PCI Express и порты PSI.</li>
<li>\tСетевой контроллер.</li>
<li>\tКаналы для подключения устройств с интерфейсом SATA.</li>
<li>\tКоличество слотов для модулей оперативной памяти.</li>
<ul>


<p><h5>Система охлаждения. </h5> Кулер и радиатор. Минимальное количество в одном системном блоке – 2 шт. Один монтируется на процессор, второй, на блок питания. 96% шума системного блока, производят кулеры системы охлаждения. Некоторые процессоры продаются сразу, с кулером и радиатором, в этом случае они имеют приставку в названии «BOX». Есть малораспространённая водяная система охлаждения. Она в 3-3,5 раза дороже, но зато работает бесшумно.</p>



<p><h5>Оперативная память.</h5> Это набор микросхем, в которых хранятся данные, необходимые для работы ПК на текущий момент. Устанавливаются в специальные гнёзда на материнской плате. На некоторых платах можно устанавливать сразу до 4 планок. Очень важно, чтобы все модули были из одной партии. Тактовая частота (Скорость обмена информацией с процессором) и объём оперативной памяти, напрямую влияют на быстродействие ПК. При выключении системного блока, все данные из оперативной памяти удаляются.</p>



<h1>Второстепенные элементы из которых состоит системник</h1>
Из всего списка второй части, в системном блоке крайне желательно иметь видеокарту и привод, а остальные менее важны:

<p><h5>Видеокарта</h5> Нужна для игр и работы со сложными программами редактирования видеофайлов. Устанавливается на все производительные компьютеры, но для обычного пользователя, для которого в первую очередь важны социальные сети, скайп и тому подобное, она в общем-то и не важна. Но без установки видеокарты главный процессор компьютера должен быть со встроенным графическим ядром.</p>



<p><h5>Привод оптических дисков.</h5> Из трёх видов:
<ul>
<li>\tCD привод. Устаревший стандарт.</li>
<li>\tDVD привод. Самый распространённый вариант.</li>
<li>\tBlu-Ray привод. Более совершенный вид. Но достаточно дорогой.</li>
<ul>

<p>Остальные комплектующие системного блока, не играют существенной роли для среднестатистического пользователя, и имеют узкую специализацию. Например:

<p><h5>Картридер.</h5> Устройство, позволяющее подключать к системному блоку карты памяти.</p>



<p><h5>Аудиокарта</h5> Требуется для создания эффекта окружающего звука 7.1.</p>

<p><h5>ТВ карта (ТВ тюнер)</h5> Позволяет просматривать и записывать телевизионные программы.</p>

<p><h5>Спутниковая карта</h5> Обрабатывает сигнал, принимаемый спутниковой тарелкой.</p>

<p>Теперь вы полностью знаете из чего состоит системный блок компьютера и легко можете дать точное определение для любого из комплектующих: видеокарте, процессору, жесткому диску, оперативке и так далее.</p>
       ]]>
    </string>

</resources>