<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="pcPostTitle">
        <item>Из чего состоит системный блок?</item>
        <item>Процессоры</item>
        <item>Типы портов компьютера</item>
    </string-array>
    <string-array name="pcPostDetal">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="pcPostText">
        <item>@string/pcElementText</item>
        <item>@string/proc</item>
        <item>@string/port</item>
    </string-array>

    <array name="pcPostImg">
        <item>@drawable/unit_for_pc</item>
        <item>@drawable/proc</item>
        <item>@drawable/port</item>
    </array>

    <array name="pcPosts">
        <item>@array/pcPostTitle</item>
        <item>@array/pcPostDetal</item>
        <item>@array/pcPostText</item>
        <item>@array/pcPostImg</item>
    </array>

    <string name="pcElementText">
         <![CDATA[
         Итак, все комплектующие системного блока компьютера, можно условно разделить на две категории.

        Первая из них, включает то, без чего ПК вообще работать не будет:

<ul>
        <li>\tКорпус.</li>
        <li>\tЖёсткий диск.</li>
        <li>\tПроцессор.</li>
        <li>\tБлок питания.</li>
        <li>\tМатеринская плата.</li>
        <li>\tСистема охлаждения.</li>
        <li>\tОперативная память.</li>
        </ul>
        Вторая категория, включает те компоненты, без которых ПК будет работать, но иногда его функциональность будет серьёзно урезана:
<ul>
       <li>\t Видеокарта.</li>
       <li>\t Привод оптических дисков (CD, DVD, BluRay).</li>
       <li>\t Картридер.</li>
        <li>\tTV-карта.</li>
        <li>\tАудиокарта.</li>
        <li>\tСпутниковая карта.</li>
</ul>
        <h1>Главные комплектующие из которых состоит системник</h1>
        <p><h5>Корпус.</h5>
        <img src="lianliair" />
        Предназначен для компактного расположения и фиксации всех остальных комплектующих ПК. Иногда поставляются сразу со встроенным блоком питания. Выпускаются несколько стандартов (ATX), описывающих допустимые размеры материнских плат и блоков питания, которые можно установить в данных корпус. </p>
        <p>Могут иметь встроенные порты:
<ul>
<li>\tUSB.</li>
<li>\tАудио (miniJack).</li>
<li>\teSATA.</li>
<li>\tIEEE 1394.</li>
</ul>
<img src="obsidian" />
<img src="max_korp" />
<img src="cube" />
<p><h5>Жёсткий диск.</h5>  Это устройство с энергонезависимой памятью, для хранения информации. Для ПК почти всегда используются винчестеры, форм-фактора 3,5?? и скоростью вращения 7200 об/мин.</p>
<p>Существуют три вида жёстких дисков:
<ul>
<img src="hdd" />

<li>\tHDD. Самые шумные, но самые дешёвые. По скорости запись/чтение на третьем месте. В случае выхода из строя, данные можно восстановить. Боятся ударных нагрузок. Ресурс практически не ограничен.
<img src="ssd" />
<li>\tSSD. Бесшумные, не боятся ударов и падений, максимально возможное быстродействие. При поломке, данные восстановить невозможно. Ресурс ограничен. Самые дорогие.
<li>\tH-HDD. Малораспространённая разновидность винчестеров. Это гибрид из двух вышеописанных моделей. Основная память на HDD + 1,5-2% от общего объёма на SSD.
</ul>

<p>В один системный блок можно устанавливать несколько жёстких дисков. Некоторые материнские платы позволяют формировать из них RAID массивы.</p>

<p><h5>Процессор.</h5><img src="intel" />
<img src="ryzen" /> Набор интегральных схем, расположенных на одном модуле. В нём происходят все вычислительные процессы. От быстродействия процессора, зависит быстродействие ПК. Все современные процессоры многоядерные. У каждого есть Кэш. Это своеобразная оперативная память процессора. Она подразделяется на три уровня – L1, L2, L3.</p>

<h5>Блок питания.</h5>
<img src="blabla" /
 <p>Подбирается с учётом корпуса, материнской платы и мощности. Имеет определённое количество коннекторов для подключения комплектующих системного блока.</p>

>

<p><h5>Материнская плата.</h5>
 <img src="mat" />
 Устройство для сопряжения всех комплектующих ПК. Её выбор определяет тип процессора и оперативной памяти. Почти все материнские платы имеют интегрированные аудио- и видеокарты. Их возможностей с избытком хватает для просмотра фильмов, прослушивания музыки и даже для несложных игр. </p>
<p>Конфигурацию материнской платы характеризуют:
<ul>
<li>\tКонтроллеры портов USB3.0 и 2.0</li>
<li>\tПорты PCI Express и порты PSI.</li>
<li>\tСетевой контроллер.</li>
<li>\tКаналы для подключения устройств с интерфейсом SATA.</li>
<li>\tКоличество слотов для модулей оперативной памяти.</li>
<ul>


<h5>Система охлаждения. </h5>
 <img src="noctua" />
 <p>Кулер и радиатор. Минимальное количество в одном системном блоке – 2 шт. Один монтируется на процессор, второй, на блок питания. 96% шума системного блока, производят кулеры системы охлаждения. Некоторые процессоры продаются сразу, с кулером и радиатором, в этом случае они имеют приставку в названии «BOX». Есть малораспространённая водяная система охлаждения. Она в 3-3,5 раза дороже, но зато работает бесшумно.</p>

<img src="voda" />


<p><h5>Оперативная память.</h5>
<img src="ozy" />
Это набор микросхем, в которых хранятся данные, необходимые для работы ПК на текущий момент. Устанавливаются в специальные гнёзда на материнской плате. На некоторых платах можно устанавливать сразу до 4 планок. Очень важно, чтобы все модули были из одной партии. Тактовая частота (Скорость обмена информацией с процессором) и объём оперативной памяти, напрямую влияют на быстродействие ПК. При выключении системного блока, все данные из оперативной памяти удаляются.</p>



<h1>Второстепенные элементы из которых состоит системник</h1>
Из всего списка второй части, в системном блоке крайне желательно иметь видеокарту и привод, а остальные менее важны:

<p><h5>Видеокарта</h5>
<img src="nvidia3090" />
 <img src="amdr" />
 Нужна для игр и работы со сложными программами редактирования видеофайлов. Устанавливается на все производительные компьютеры, но для обычного пользователя, для которого в первую очередь важны социальные сети, скайп и тому подобное, она в общем-то и не важна. Но без установки видеокарты главный процессор компьютера должен быть со встроенным графическим ядром.</p>



<p><h5>Привод оптических дисков.</h5> Из трёх видов:
<ul>
<li>\tCD привод. Устаревший стандарт.</li>
<li>\tDVD привод. Самый распространённый вариант.</li>
<li>\tBlu-Ray привод. Более совершенный вид. Но достаточно дорогой.</li>
<ul>

<p>Остальные комплектующие системного блока, не играют существенной роли для среднестатистического пользователя, и имеют узкую специализацию. Например:

<p><h5>Картридер.</h5> Устройство, позволяющее подключать к системному блоку карты памяти.</p>



<p><h5>Аудиокарта</h5>
 <img src="zvuk" />
 Требуется для создания эффекта окружающего звука 7.1.</p>

<p><h5>ТВ карта (ТВ тюнер)</h5> Позволяет просматривать и записывать телевизионные программы.</p>

<p><h5>Спутниковая карта</h5> Обрабатывает сигнал, принимаемый спутниковой тарелкой.</p>

<p>Теперь вы полностью знаете из чего состоит системный блок компьютера и легко можете дать точное определение для любого из комплектующих: видеокарте, процессору, жесткому диску, оперативке и так далее.</p>
       ]]>
    </string>
    <string name="proc">
        <![CDATA[
<p>Центральный процессор – вычислительная мощь любого ПК. Он отвечает за общую производительность и влияет на возможности домашнего или рабочего компьютера. При этом устройства обладают достаточно сложными техническими характеристиками, из-за чего бывает непросто определиться с подходящей моделью.</p>

<p><h2>Процессор AMD Ryzen 5 3600 для домашнего компьютера</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="amd" /></div>
<ul>
<li>\tтехпроцесс 7 нм;</li>
<li>\tTurbo Boost 4200 МГц;</li>
<li>\tшестиядерный;</li>
<li>\tс 12 потоками;</li>
<li>\tядро Matisse</li>
<ul>
<p>Процессор нового поколения. При изготовлении был использован технологический процесс 7 нм. ЦП инсталлируется в слот AM4. У него шестиядерная архитектура. В режиме стандартной работы его мощность составляет 3600 MHz. Используя Turbo Boost камень разгоняется до 4200 MHz.</p>
<p>В составе CPU графический процессор (или ядро) отсутствует. Продукт способен работать с ОЗУ DDR4 с частотой 3200 МГц. Возможен двухканальный режим. Объем кэша L3 составляет 32 МБ. При работе процессор выдает 65 Ватт тепловой энергии. Кулер из боксовой версии справляется с таким тепловыделением.</p>
<h6><p>Плюсы:</p><h6>
<ul>
<li>\tсокет АМ4;</li>
<li>\tL3 32 мегабайта;</li>
<li>\t6 ядер 12 потоков;</li>
<li>\tподдержка RAM 3200 МГц;</li>
<li>\tопция разгона;</li>
<li>\tвыделяет 65 Вт.</li>
<ul>
<h6><p>Минусы:</p><h6>
<ul>
<li>\tне выявлено</li>
<ul>

<p><h2>Intel Core i9 Coffee Lake для игрового компьютера</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="corei9" /></div>
<ul>
<li>\tвосьмиядерный CPU;</li>
<li>\tподдержка 128 ГБ ОЗУ;</li>
<li>\tTurbo Boost до 5 гигагерц;</li>
<li>\tL3 16 мегабайт.</li>
<ul>
<p>Именно этот ЦП лучше выбрать для мощного игрового компьютера. Он имеет в своем активе восемь производительных ядер. Частота при Turbo Boost может достигать 5000 МГц. ЦП поддерживает 128 гигабайт оперативки стандарта DDR4 с пропускной способностью 41.6 ГБ/с. В нормальном режиме работы частота равна 3600 МГц. Камень выполнен с использованием техпроцесса 14 нм.</p>
<p>Для производительных персональных компьютеров это оптимальных вариант. CPU оснащен кэшем L3 в объеме 16 МБ. Под нагрузкой ЦП выделяет 95 Ватт тепла, а его максимальная рабочая температура может достигать 100 градусов. Относится к семейству Coffee Lake-S и поддерживает два канала ОЗУ.</p>
<h6><p>Плюсы:</p><h6>
<ul>
<li>\t8-ядерный ЦП;</li>
<li>\tвозможна частота 5 гигагерц;</li>
<li>\tможно разогнать;</li>
<li>\tдержит 128 ГБ ОЗУ;</li>
<li>\tL3 16 МБ</li>
<ul>
<h6><p>Минусы:</p><h6>
<ul>
<li>\tCтоимость</li>
<ul>

<p><h2>Современный и производительный AMD Ryzen 9 3950X</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="ryzen9" /></div>
<ul>
<li>\t16 ядер 32 потока;</li>
<li>\tсокет АМ4;</li>
<li>\t4700 МГц Turbo Boost;</li>
<li>\tL3 64 мегабайт;</li>
<li>\tтехнология 7 нм.</li>
<ul>
<p>Современный ЦП от AMD для системного блока с топовой конфигурацией. Оснащен 16 высокопроизводительными ядрами, работающими на 4700 МГц в режиме повышенной мощности. При этом у CPU 32 виртуальных потока. Он хорош для сложных задач, требующих многопоточности. Поддерживает оперативку DDR4 частотой 3200 МГц.</p>
<p>У L3 размер 64 МБ, что положительно влияет на производительность. Используется ядро семейства Matisse. Выполнен с использованием техпроцесса 7 нм. В нем имеется встроенный контроллер памяти, что позволяет продуктивно работать с ОЗУ. При работе ЦП выделяет 105 Вт. Так что понадобится мощная система охлаждения.</p>
<h6><p>Плюсы:</p><h6>
<ul>
<li>\tтехпроцесс 7 нм;</li>
<li>\t16 физических ядер;</li>
<li>\t32 виртуальных потока;</li>
<li>\tподдержка RAM 3200 МГц;</li>
<li>\tкэш 64 МБ;</li>
<li>\tстабильность;</li>
<li>\tвозможность разгона;</li>
<li>\tконтроллер памяти</li>
<ul>
<h6><p>Минусы:</p><h6>
<ul>
<li>\tНе обнаружено</li>
<ul>

<p><h2>Виды процессоров для ПК и их устройство</h2></p>
<p>Что такое ЦП в компьютере? Это уникальная система из кремниевых кристаллов и микрочипов, которая отвечает за работу компьютера и скорость вычислений. Но есть определенные виды процессоров, о которых стоит поговорить. Это поможет понять, какой тип лучше для определенного ПК.</p>
<p>Процессоры бывают следующих разновидностей:</p>
<ul>
<li>\tBOX. Боксовая версия процессора. Представляет собой коробку с улучшенной комплектацией. Вместе с самим ЦП в ней можно найти гарантийный талон, инструкцию и штатную систему охлаждения (кулер с радиатором). Как правило, устройство в такой комплектации стоит больше, чем другие версии. И не всегда штатное охлаждение соответствует той цене, которую за него просят.</li>
<li>\tOEM. Предназначены для компаний, собирающих готовые ПК. Если вы купите такой процессор, то получите исключительно CPU. Ни коробки, ни гарантийного талона, ни охлаждения не будет. Вам вынесут только процессор в пакетике. Хоть это и не особенно эстетично, но OEM версии значительно дешевле своих боксовых alter ego.</li>
<li>\tЕсть еще текстовый процессор. К железу компьютера он никак не относится. По факту это специализированное приложение, предназначенное для работы с текстом (тот же самый Word от Microsoft). В наш материал он попал только затем, чтобы вы не путали его с каким-то отдельным типом CPU.</li>
<ul>
<p>Решая, какой текстовый процессор выбрать, важно учитывать индивидуальные предпочтения. Вариантов довольно много (из OpenOffice или Libra Office).</p>
<p>Но какие типы процессоров для ПК лучше? Специалисты советуют приобретать OEM версии. Штатное охлаждение все равно не поможет в том случае, если вы вдруг решите заняться разгоном. Да и ценник такой, что можно приобрести систему охлаждения куда эффективнее за меньшие деньги. В боксовых версиях нет никакого практического смысла.</p>

<p><h2>Что такое сокет</h2></p>
<p>Сокет – это посадочное место на материнке, предназначенное для CPU. У него уникальная архитектура, позволяющая установить ЦП только определенного типа. Разберемся, какой сокет выбрать. Вообще, это зависит от конкретной материнской платы. А если ее нет, то нужно выбирать по степени актуальности сокета.</p>
<p>Различаются следующие варианты:</p>
<ul>
<li>\tAM3+, AM4, FM2+, TR4. Сокеты, предназначенные для установки ЦП от AMD. Серия AM3 используется для процессоров типа Athlon и Phenom. Это устройства нижнего уровня, которые медленно, но верно уступают место новым моделям. В разъемы AM4 устанавливают CPU линейки FX и A (а также некоторые ЦП семейства Ryzen). Они более современны, чем предыдущие. А TR4 предназначаются для производительных платформ типа Threadripper.</li>
<div style="text-align: center"><img src="am3" /></div>
<li>\tLGA 1151 v2, LGA 2066. Актуальные сокеты для ЦП от компании Intel. Разница между ними заключается в том, что разъем LGA 2066 используется исключительно для создания профессиональных производительных платформ. А в плане креплений и расположения ключей между этими двумя сокетами отличие минимальное. Для Intel существуют сокеты LGA 1155, 1150, и 1151. Но они уже устарели.</li>
<div style="text-align: center"><img src="lga" /></div>
<ul>

<p><h2>Основные технические характеристики</h2></p>
<p>Теперь о том, как правильно выбрать процессор. Для этого стоит изучить основные технические характеристики интересующего продукта.</p>
<p>По каким параметрам выбирать CPU:</p>
<ul>
<li>\tКоличество ядер. Показатель актуален в том случае, если нужно работать со специализированными приложениями. Для этого действительно нужны мощные многоядерные платформы. А для стандартного домашнего (и даже игрового) компьютера вполне хватит ЦП с 4 ядрами. Его будет достаточно для всего, поскольку в повседневной жизни на мощность влияет отнюдь не количество ядер.</li>
<li>\tТактовая частота процессора. Определяет, сколько операций в секунду может выполнить процессор. Чем она выше, тем лучше. Оптимальная частота для обеспечения средней мощности начинается от 2.4 ГГц. Более производительные ЦП работают с показателями 3.2 ГГц и выше. А топовым конфигурациям по силам взять частоты от 4.8 до 5 ГГц. Иногда ничтожная разница в несколько мегагерц бывает критичной.</li>
<li>\tИнтегрированная графика. Если собирать ПК только для офисной работы или простых развлечений, то встроенная графика позволит сэкономить на видеокарте (ее не нужно будет покупать). Многие CPU семейства Intel Core оснащены встроенной графикой. Как и продукты от AMD серий А или FX. Их характеристики по части графики не позволят запускать игры, но для фильмов даже в Full HD производительности вполне хватит.</li>
<li>\tСокет. Подбирается в соответствии с имеющейся материнской платой. Если ее нет, то выбирается ЦП по требуемым характеристикам. После этого можно купить материнку. О типах сокетов уже было сказано.</li>
<li>\tOEM или BOX. Здесь играют роль ваши предпочтения и финансы. Но учтите, что сохранить деньги таким способом не получится. Для получения действительно холодного ЦП придется потратиться на дополнительную систему охлаждения. Штатная, как правило, имеет весьма средние параметры.</li>
<li>\tПоддерживаемая RAM. Современные устройства дружат с оперативкой DDR4. Но для RAM третьего поколения, то стоит подбирать соответствующий CPU. Также нужно учесть частоту ОЗУ. Ведь ЦП не сможет работать с неподдерживаемыми компонентами.</li>
<ul>
]]>
        </string>
    <string name="port">
        <![CDATA[
<p><h2>Аудио разъём mini-jack (3,5 мм)</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="jack" /></div>
<p>Также известен как: разъём для наушников.</p>
<p><h5>Описание:</h5> Самый распространенный аудиоразъём в мире. На большинстве компьютеров, планшетов и телефонов выполнен как 3,5 мм разъём и соединяет большинство проводных наушников, колонок с компьютером или гаджетом. Причём компьютеры, как правило, имеют два и более аудио гнезда для микрофона и наушников, колонок для формата звука 3.1, 5.1 или даже 7.1. А мобильные гаджеты имеют только один порт для гарнитуры.</p>

<p><h2>Сетевой порт Ethernet (RJ-45)</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="rj" /></div>
<p>Также известен как: Gigabit Ethernet, 10/1000 Ethernet, LAN порт.</p>
<p><h5>Описание:</h5> Ориентирован в первую очередь на бизнес сегмент устройств - серверы и коммутаторы, ноутбуки и компьютеры. Этот порт позволяет напрямую подключаться к проводным сетям. Пока Wi-Fi продолжает увеличивать скорость беспроводного соединения, Ethernet уже давным-давно умеет работать на скорости 1Гбит/с по проводу. Иметь такую скорость действительно очень удобно, ведь скорость передачи данных в наше время играет решающую роль, если имеется возможность выбора интерфейса подключения к сети Интернет. Ethernet в сфере бизнеса объединяет миллионы офисных компьютеров в локальную сеть, передаёт десятки гигабит трафика в крупнейших дата-центрах.</p>
<p>В домашних условиях, если у Вас более чем один компьютер, телевизор с LAN портом, стоит задуматься об организации локальной сети. Такую скорость передачи данных и при этом стабильность сети и отсутствие помех Вам не предложит никакой сетевой стандарт из доступных сегодня.</p>

<p><h2>Разъём HDMI</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="hdml" /></div>
<p>Также известен как: интерфейс для мультимедиа высокой чёткости.</p>
<p><h5>Описание:</h5> Этот популярный разъём является наиболее распространенным для подключения устройств к телевизору, а также появляется на многих мониторах и проекторах. В зависимости от вашего ноутбука или настольного ПК с графической картой порт HDMI (High-Definition Multimedia интерфейс) может быть в состоянии вывести разрешение вплоть до 4K. Тем не менее, Вы можете не выводить изображение для двух дисплеев от одного порта. Также, HDMI передает аудио сигнал вместе с видео. Так что если Ваш монитор или телевизор имеет динамики, Вы получите еще и звук.</p>
<p>Если ваш компьютер имеет HDMI-выход, а Ваш монитор имеет DVI, вы можете конвертировать сигнал из одного в другой адаптером, который стоит меньше чем 5 $.</p>
<p>Большинство ноутбуков, которые имеют HDMI, используют полнорамерный порт (Type A), но есть и ультратонкие устройства, которые используют мини-разъемы HDMI: mini-HDMI (Type C) и micro-HDMI (Type D), которые физически исполнены в меньшем форм-факторе.</p>

<p><h2>DisplayPort / Mini DisplayPort</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="displayport" /></div>
<p>Также известен как: порт двойного назначения.</p>
<p><h5>Описание:</h5> DisplayPort сегодня является наиболее передовым стандартом соединения мониторов с компьютером, с возможностью вывода на один монитор изображения с разрешением 4K и 60 Гц, или до трех мониторов в формате Full HD (с помощью концентратора или док-станции). Большинство ноутбуков, которые имеют DisplayPort, используют мини-разъем DisplayPort или DisplayPort Type-C через порт USB.</p>
<p>И всё же большинство мониторов и телевизоров не имеют разъема DisplayPort, но Вы можете выводить изображение на HDMI-совместимый дисплей через адаптер, который стоит менее 10 $. Как HDMI, DisplayPort может выводить звук в том же кабеле, что и видео.</p>

<p><h2>Порт DVI</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="dvi" /></div>
<p>Также известен как: DVI-D, DVI-I, Dual-Link DVI.</p>
<p><h5>Описание:</h5> В силу физических размеров DVI далеко не каждый ноутбук оснащается этим интерфейсом. Но практически каждый монитор с Full HD разрешением имеет DVI порт. Часто DVI будет лучшим вариантом соединения компьютера и монитора, так как многие бюджетные дисплеи имеют только DVI и VGA разъемы. К счастью, если возникнет необходимость можно приобрести адаптер для перехода от HDMI или DisplayPort на DVI.</p>
<p>DVI может выводить изображение впроть до разрешения 1920 х 1200 при 60 Гц. Для 2K или 4K мониторов при 30 Гц требуется второе соединение - так называемый, Dual-Link DVI. Он в силу его названия может обеспечить вывод изображения разрешением 1920 х 1200 при 120 Гц.</p>
<p>Большинство основных USB док-станциё имеют по крайней мере один DVI-выход.</p>

<p><h2>USB / USB Type-A</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="usb" /></div>
<p>Также известен как: USB Type-A, обычный USB,</p>
<p><h5>Описание:</h5> На сегодняшний день USB (универсальная последовательная шина) является наиболее распространенным разъемом ноутбуков и компьютеров. Обычный порт USB известен как USB Type-A и имеет простую, прямоугольную форму. В зависимости от аппаратного исполнения он может быть либо USB-2.0, либо USB-3.0, которые существенно отличаются по скорости.</p>
<p>Скоростные показатели</p>
<p><h3>USB 1.1</h3></p>
<p>режим с низкой пропускной способностью (Low-Speed) — 1,5 Мбит/с максимум;</p>
<p>режим с высокой пропускной способностью (Full-Speed) — 12 Мбит/с максимум.</p>
<p><h3>USB 2.0</h3></p>
<p>Сохраняет физическую и функциональную совместимость с USB 1.1;</p>
<p>режим Low-speed, 10—1500 Кбит/c (клавиатуры, мыши, джойстики, геймпады);</p>
<p>режим Full-speed, 0,5—12 Мбит/с (аудио-, видеоустройства);</p>
<p>режим High-speed, 25—480 Мбит/с (видеоустройства, устройства хранения информации).</p>
<p><h3>USB 3.0</h3></p>
<p>Сохраняет физическую и функциональную совместимость с USB 2.0;</p>
<p>максимальную скорость передачи информации до 5 Гбит/с.</p>
<p>Вы можете подключить практически бесконечное разнообразие периферийных устройств к порту USB: от клавиатур и мышей до принтеров и адаптеров Ethernet. Обычный USB не имеет свой собственный стандарт передачи видео, но Вы можете подключиться к монитору, используя универсальную док-станцию ​​или адаптер с технологией DisplayLink.</p>

<p><h2>Thunderbolt 3</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="thunderbolt" /></div>
<p>Также известен как: Thunderbolt.</p>
<p><h5>Описание: </h5>Самое быстрое соединение на рынке сегодня. Thunderbolt 3 ​​может передавать данные со скоростью до 40 Гбит/с, что в четыре раза быстрее, чем самый быстрый из USB (USB 3.1 Gen 2). Этот высокоскоростной стандарт также может выводить изображение на два 4K монитора сразу, потому как один порт Thunderbolt 3 передаёт двойные сигналы DisplayPort. Thunderbolt 3 можно использовать для подключения внешней видеокарты, которая позволяет играть в игры на максимальном разрешении используя даже ультратонкий ноутбук.</p>
<p>Все порты Thunderbolt 3 используют стандарт USB Type-C, что позволяет им подключаться к множеству периферийных устройств, использующих USB.</p>
<p>Перед Thunderbolt 3, который появился на ноутбуках в конце 2015 года, был стандарт Thunderbolt 2, но очень немногие вендоры стремились использовать его в своих системах. Обратная совместимость подключения сохранена в Thunderbolt 3 и если у Вас имеется устройство с Thunderbolt первой редакции, ничего докупать не придётся.</p>

<p><h2>Разъём VGA</h2></p>
<div style="text-align: center"><img src="vga" /></div>
<p><h5>Описание:</h5> Сейчас уже можно сказать: VGA - прадедушка видеовыходов. VGA (video graphics array) появился в далеком 1987 году, но до сих пор этот разъём - обычное явление на многих мониторах и проекторах даже сегодня. Однако, так как 15-контактный разъем довольно крупный, Вы не найдете большего количества ноутбуков текущего поколения или настольных компьютеров, которые имеют VGA-выход. Это аналоговое соединение приводит к искажению сигнала на более длинных кабелях, и выводит изображение с разрешением максимум до 1920 х 1200 точек.</p>
]]>
        </string>
</resources>